[短故／慎入]為咗買樓，我殺咗我全家

「今年內，你買唔到樓，我地就分手。」

阿瑩嘅「一年之約」，好似一個魔咒，日日夜夜喺我腦海盤旋。

點樣喺一年內買到樓？
大部份人，都會諗起老豆。

「祥仔，呢廿萬就畀你同阿瑩結婚，老豆得咁多咋。」

廿萬？我唔清楚老豆經濟狀況，只知佢以前係老闆，
公司執笠後，佢去咗打工。

爛船都有三斤釘，而且我地仲住緊私樓，佢點會得廿萬？

我地日嘈夜嘈，佢都唔肯再畀一分錢。

「你老豆得你一個仔，留番啲錢畀邊個？
佢有私生子？」阿瑩翻晒白眼。

「私生子就無啦，佢幾年前搞過一夜情，已經後悔到死。」

阿瑩瞪大眼：「嘩，你阿媽知唔知？」

「梗係唔知啦！阿媽有情緒病，激動起黎好大鑊。
我同老豆嘈交，都要瞞住阿媽。」

阿瑩沉默咗一陣，突然問：「你阿媽知道咗，會唔會離婚？」

我聽唔明。

「如果佢地離婚，就要攤晒啲錢出黎分。
照我睇，你老豆點都有一兩百萬，分一半畀你阿媽，阿媽實畀晒你，我地就夠錢買樓......」

「妳叫我出賣我老豆？」我好震驚。

「講真相啫，你阿媽有知情權。」
阿瑩又細細聲講：「你老豆收埋啲錢唔畀你，都唔當你係仔啦。」

阿瑩日夜糾纏，我掙扎咗幾日，決定話畀阿媽知，老豆有過一夜情。

始終我阿媽有知情權......
人總係會為自己嘅行為，搵到最合理嘅解釋。

果晚老豆放工前，我話咗畀阿媽知，然後即刻落街。

等老豆番到屋企，自己面對。

幾個鐘後，我電話響，唔係老豆唔係阿媽，

係警察。

FB連載：

好似唔錯 留名

阿媽一怒之下，用菜刀偷襲，斬死咗老豆。

我成個人係咁震，阿瑩不斷安慰我：「你講真相啫，係你阿媽自己揀咁做。」

阿媽認罪，未判，應該會入精神病院。

我清點老豆遺產果陣，發現佢真係無錢，
之前佢生意失敗，欠咗一大筆債，已經賣咗層樓。

阿媽有情緒病，老豆唔想阿媽受咁大打擊，求新業主租番層樓畀佢。

佢每個月嘅人工，就係用晒黎租樓、陪阿媽睇醫生。

果廿萬，真係老豆嘅全部。

鄉下嘅嫲嫲聽到消息，黎香港搵我。

「祥仔，你阿爸過咗身，你要好好生活，唔好再令嫲嫲傷心。」

「嫲嫲放心，我同祥仔已經計劃結婚，我地睇中咗層樓，五百呎。」
阿瑩語氣一轉：「不過層樓五百萬，首期都要百五萬，我地又唔夠錢......」

嫲嫲拎出一堆皺晒嘅紙幣，個樣好愧疚：
「呢啲係嫲嫲嘅棺材本，得三萬蚊。嫲嫲無本事，幫唔到祥仔。」

阿瑩本來皺晒眉，突然展現一個甜美嘅笑容：「嫲嫲，其實您可以幫我地。」

吓，阿瑩都知，嫲嫲真係無錢。

阿瑩無解釋，帶咗嫲嫲去睇樓。

「呢度交通方便，第日我同祥仔生小朋友，都夠地方住，校網又好。」

阿瑩一路講，嫲嫲不斷點頭，聽到「生小朋友」仲笑咗。

「就係太貴囉，聽講兇宅會平一半，平一半我地就夠錢啦。
唉，點解無人喺呢個單位跳樓？」
阿瑩避過地產經紀，特登自言自語。

我將阿瑩拉埋一邊：「妳叫我嫲嫲去跳樓？妳咁想買兇宅，去第度買。」

「兇宅陰氣重，我唔驚第日小朋友都驚。
但死果個係你嫲嫲，佢一定唔會害你屋企人，我住都住得安心。」

lm

文？

好寫實

Lm

留名

留名係睇題目諗起維多利亞壹號

呢條乜女黎？樓主仲唔飛？如果有條仔屋企有幾層樓溝亞瑩，亞瑩實俾帽主角帶。

快點

係呢一刻，我覺得阿瑩已經走火入魔，於是請地產經紀同阿嫲去睇下個廚房先，想私底下叫阿瑩收手。

阿瑩無聽我講，不斷同我重申層樓緊要過任何野；呢段日子種種不幸既事亦已經令我好大壓力，我忍唔住向同佢怒吼：「夠啦！」

係我大聲叫既同時，突然之間樓下傳黎好大既一聲「膨！」掩蓋左我既叫聲。

阿瑩同我你眼望我眼，瞬間我估到係咩事，細個果時同嫲嫲相處嘅片段就係我腦海中好似走馬燈咁飄過；我即係狗衝左去廚房。

睇到既同腦海既係完全兩回事，見到嫲嫲總係度，無跳落去，只係唔出聲，倚住個玻璃窗好和藹咁望住我地。

係我鬆一口氣既同時，突然之間我醒起......

「咦，個經紀呢？」

未轉account

咩料

我等車無聊，騎劫佢

無諗過有人寫XD好開心，
師兄寫得幾有趣，我都好想知個經紀去咗邊，得閒可以寫埋佢，一人一個版本

好仆街 但我鐘意睇

有無咁快LIVE咗...

騎劫果個又幾好睇

師兄放心，係故仔黎。我係女仔，所以無女朋友問題

有幾短?

騎得好

好野黎

好少騎刧得咁工整

個故好sad

原作又唔貼晒佢

我腦海好混亂，但幾秒間諗到應該係阿嫲聽到我同阿瑩之間既對話，決心幫我地而推左個經紀落街，令間屋變兇宅等我地上到車。

阿嫲繼續唔出聲，用和藹既眼神望住我地兩個，我應該感激佢......定係應該感到心寒？

係咪癡線咖大佬，為左上車全世界真係可以咁無人性？

正當我O左嘴之際，阿瑩已經消化哂成件事，四萬咁口對住阿嫲講：「我地三個等陣夾口供，話個經紀自己跳落去。」正話佢唔係叫阿嫲跳樓咩？呢個女人真係好恐怖，完全可以當無左件事。

阿嫲保持微笑，慢慢講：「我老花，你地兩個過黎睇下個經紀死左未？」17樓跳落去......可以......唔死咩？Ironman?

阿瑩笑住口答：「係！」然後拖住我去窗口。個窗口完全打開左，無遮無掩，阿瑩好雀躍咁伸半個身出去望，然後擰返個轉頭，眼神有啲疑惑咁問阿嫲：「點解樓下淨係得個碎左既微波爐嘅......」

呢個時候，門口傳黎經紀把聲：「阿嫲，按你吩咐我帶左業主上黎傾啦，今次大家都好有誠意去交易！」

瞬間我hand機了，心諗又做乜鳩？回魂夜？我望到阿瑩突然用個好驚恐既眼神望住阿嫲。

阿嫲保持微笑，雙手好似耍太極咁，輕輕推左阿瑩落街。

你無睇錯，阿嫲推左阿瑩落街。

小弟獻醜了

今晚貼，可以欣賞下司馬兄個版本先，好有創意

樓主嗰個我係fb睇哂
留名追司馬巴個故

ar ma ho ball

個騎劫好高汁

兩千字左右就完~~

如有雷同，實屬不幸。

好亂 我追邊個好

是咪可以facebook睇

自 原來有link

阿瑩推開我，攬住我嫲嫲：「我知您得祥仔一個孫，
您地感情咁好，您都想佢成家立室......」

阿瑩愈講愈細聲，我靜係聽到最後果句：
「您八十幾歲，除咗呢件事，都無野可以幫到祥仔，
第日周身病痛仲連累佢。」

阿瑩好滿意咁鬆開嫲嫲，去同地產經紀講野。

而我，見到嫲嫲呆晒，我唔知講咩好。

老豆死後，我無錢交租，住喺阿瑩屋企，日日畀佢阿媽嘲諷。
我都好大壓力，好想......買樓。

就係果一下猶豫，嫲嫲突然衝出露台，
用拐杖一撐，連爬帶滾咁跌咗落去。

我從來無見過嫲嫲咁靈活，
十八樓，粉身碎骨。

我喊咗好耐，但等警察調查完，確定嫲嫲係自殺，將個單位解封果日，
我同阿瑩都係拎住支票，去地產公司落訂。

「對唔住，個單位已經畀呢位太太訂咗。」

阿瑩捉住經紀：「咩話？你尋晚打畀我地，
話個單位平咗一半，叫我地今日落訂架！」

「呢位太太肯畀七成，即係三百五十萬。」經紀指住隔離個女人。

個女人不屑咁望住我地：「你地未落訂，梗係價高者得。
如果你地畀八成，賣家都會撻我訂，賣畀你地。點啊，有無錢？」

如果我有咁多錢，嫲嫲就唔使死。

阿瑩尖叫：「果間兇宅黎！妳買黎做乜？」

「我知，有個鄉下婆怕老，跳樓死咗。
自殺啫，怨氣唔重，最多封咗個露台，兇殺我就驚啦。」

「果個係我嫲嫲......」我就黎喊出聲。

個女人嗤笑一聲：「依加法例規定，家屬可以平價買兇宅？
政府做帛金畀你？」

我嫲嫲......就咁死咗。

層樓......俾人買咗。

「我可唔可以上多一次去，拜吓我嫲嫲？」

個女人勉為其難咁點頭：「好啦，記住叫你嫲嫲早啲投胎，唔好黎煩我。」

待續...
FB連載：

幾有趣 正評

多謝支持！

我都無諗過會有師兄參與好有趣

最強阿嫲

個女人真心痴撚線

LM

我想睇死啊瑩個版本

我真係無睇錯，阿嫲推左阿瑩落街。

我係窗口望住阿瑩背著我飛落街，望住佢四肢不由自主咁擺動，望住佢空中成功轉體180度，向住我瞪大對眼，露出左錯愕嘅表情。

唔知點解我覺得佢呢一刻好滑稽。一個機關算盡嘅港女竟然比一個妹下妹下嘅阿婆暗算，就好似有大三巴既曼聯俾英甲仔屌打咁。

一諗到呢度，我忍唔住「咭」一聲笑咗出嚟。（利申：阿狗）

笑聲伴隨住地面「膨」一聲而結束，我呆住咁望地下果舊肉團，經紀同業主衝左入黎拉住我問咩事，我都無反應。直至阿嫲突然黎料，又將我拉回現實。

「嗚嗚......點解你地個窗咁化學咖，未來家嫂挨一挨就自己打開左，佢無為意就跌左落去啦，你呢個殺人兇手！」說罷阿嫲就衝埋去個業主度，雙手扼住佢條頸，經紀手忙腳亂咁拉住佢......

業主個樣好似林雪，佢聽完阿嫲咁講後成塊面白哂，即刻衝去窗口度向下望。自言自語：「呢獲仆街啦，一早叫左個衰婆整個爛鬼玻璃窗咖啦......」

正 個故有另一個平行時空

騎劫仲好睇過樓主
點算

咁咪一齊欣賞下

樓主果個其實係咪仲有一篇就完

係啊，今晚up埋就完短篇來的

本身想屌鳩樓上騎劫
但 仆街又幾好睇
Btw樓主加速

係所有平行時空，阿瑩應該都要死...

「我可唔可以上多一次去，拜吓我嫲嫲？」

個女人勉為其難咁點頭：「好啦，記住叫你嫲嫲早啲投胎，唔好黎煩我。」

經紀幫我開門，畀我同阿瑩入去：「我係樓下等你地，節哀順變。」

阿瑩望住間空屋，不斷講：「間屋本來係我地架！點解會買唔到？」

「啪」一聲，阿瑩後腦流晒血，

我用門後面枝掃帚棍，打咗佢一棍。

「你痴咗線？」阿瑩尖叫，拎出電話正想報警。

我一棍就打爛佢個電話，再一棍、再一棍，
佢俾我打到趴係度。

「阿瑩，岩岩個女人話，兇殺佢就驚啦，兇殺......層樓會再平啲。」

我一路講，一路扑，阿瑩愈黎愈細聲，無再辯駁，
睇黎佢接受我嘅解釋，佢都肯為買樓大業而犧牲，真係好老婆。

掃帚棍斷咗，望住奄奄一息嘅阿瑩，我一腳踩落佢條頸度，

咔嚓，大功告成。

我搵到把剪刀，剪開佢嘅動脈，將啲血儘量塗喺牆上，
聽講兇宅場面愈恐怖，樓價愈低。

我忙咗半日，成間屋都佈滿我嘅傑作，我身上嘅血都開始乾，

門口傳來鎖匙聲，應該係經紀番黎搵我，

嘿嘿，今次我仲唔買到樓？

-完-

多謝大家支持呢個短篇！

FB上有更多唔同嘅短篇故仔，
《男人一生，只為逃避一個喺麥記結婚嘅女人》：
《為咗喺四季擺酒，我睇住老婆嫁比第二個男人》：
希望大家會鍾意！

有咩意見都可以交流下
FB：

痴撚線

其實阿嫲/阿爸/阿媽死左，層樓法定繼承人係事主，咁佢應該唔洗錢有2層樓喎

阿嫲從鄉下落黎，
而阿爸層樓係生意失敗，賣咗黎還債，怕刺激到情緒病嘅阿媽，阿爸求新業主租番畀佢，令佢地唔使搬。
事主唔知，以為阿爸有錢，（唔覺意）害死咗阿爸先知

開個癡線佬台畀你

哈哈，有台咁好？不過女仔人家，叫佬好似唔係太切合。

文呢

睇完好不安
成件事好病態

點解我覺得好正

希望現實唔會發生貪念去到極點，就好難控制

唔錯 短得黎好好睇

阿瑩死埋，已經完咗啦

經紀幾經辛苦隔開左阿嫲同個業主，控制左個亂局後就即刻報警。

五個警察幾分鐘就上到黎，阿嫲又捉住佢地喊哂咁講成件事，拎哂同情分，警方最後拉左林雪，話會檢控佢誤殺；又代我地通知阿瑩屋企人去認屍......講真......望住一舊肉團仲可以認到啲乜？

不過，睇住林雪個人驚到震哂，個肚腩仲震到好似羅拔臣啫喱咁充滿喜感時，我又忍唔住「吱」一聲笑左出黎。

警察拉左人後，阿嫲回復冷靜，問經紀咁樣搞到依家間屋變兇宅，仲邊有人買；又話橫掂林雪都要打官司，不如平少少賣左層樓俾我地去籌旗俾律師，一家便宜兩家着。

經紀原本今日已經被玩謝，聽到有生意做之後又精神一振，即刻打電話俾林雪老婆傾下價。

林雪老婆係警署度六神無主，最後俾個經紀氹掂，一層原本398萬既樓減到199萬就賣俾我。

即日簽約，搞掂哂成件事後，阿嫲話同我去附近茶餐廳飲杯野傾兩句，話仲有手尾未完。

而呢個手尾，必須由我去完成。

經過今日，我發現佢先係Final Boss；呢位曾經最親、最熟悉既人，我已經望唔透。佢想同我傾計，我反而有種不寒而慄嘅感覺。

佢到底仲想同我傾咩？

我地入左間燈光昏黃嘅舊式茶餐廳，一坐度嗌左野飲，阿嫲就拎左張紙出黎，用支原子筆係上面寫左三組字：

「連登」、「騎劫」、「陳美濤」。

咩意思？我真係望唔透。